**瑞港国际机场集团股份有限公司**（），簡稱**瑞港集团**，是一間中國上市公司，亦是[海口美兰国际机场的營運者](../Page/海口美兰国际机场.md "wikilink")。公司曾用名稱**海南美兰机场股份有限公司**（簡稱**美蘭機場**）、**海航基礎股份有限公司**（簡稱**航基股份**）。

上市之初，公司主要股東分別是[海口美蘭機場有限責任公司](../Page/海口美蘭機場有限責任公司.md "wikilink")，佔50.19%股本（佔96.43%
內資股或A股）及[哥本哈根機場](../Page/哥本哈根機場.md "wikilink")，佔20.00%股本（佔41.71%
外資股或[H股](../Page/H股.md "wikilink")）\[1\]。

## 历史

[meilanairport.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:meilanairport.gif "fig:meilanairport.gif")
2002年11月18日，美蘭機場股份於[香港联合交易所上市](../Page/香港联合交易所.md "wikilink")。

海航基礎股份現擁有[海航機場控股](../Page/海航機場控股.md "wikilink")24.5%的股權\[2\]。

2018年7月，公司[股东特别大会通過公司改名](../Page/股东大会.md "wikilink")**瑞港国际机场集团股份有限公司**的議案\[3\]。

## 业务

業務大抵分成航空及非航空業務兩類，航空業務包括與海口美蘭國際機場有限責任公司就使用機場停機坪的航空公司降落費分賑至貨運、客運、地勤服務及航站樓設施。非航空業務包括於機場內的零售店鋪、特許經營、廣告位、停車場的租賃，經營機場內的免稅店及透過旗下的**美蘭旅遊**提供往返機場至海口市區的客運、並可預訂酒店、機票和短線旅行團。

## 参考来源

## 外部链接

  -

[Category:中华人民共和国国有企业](../Category/中华人民共和国国有企业.md "wikilink")
[Category:中國H股](../Category/中國H股.md "wikilink")
[Category:海南航空](../Category/海南航空.md "wikilink")
[Category:中國綜合企業公司](../Category/中國綜合企業公司.md "wikilink")
[Category:中国交通运输公司](../Category/中国交通运输公司.md "wikilink")
[Category:2000年成立的公司](../Category/2000年成立的公司.md "wikilink")

1.
2.
3.